人人平等並不存在於中國

中國係階級觀念好重嘅國家，而且向上爬嘅機會亦幾近係零。因為除左機會受到拑制之外，更重要嘅係，底下階層根本就唔想爬！！！

可能你會覺得好奇怪，乜啲窮人唔會唔甘心架咩？唔會想自己都可以揸車買樓架咩？

首先你要知道，中國嘅底下階層，佢地嘅生活係無容置疑嘅奴隸式生活，唔係香港嗰種都仲有丁點人道嘅貧民生活

佢地住嘅地方就係功夫足球入面，周星馳嘅屋企，無錯，就往往係掃開嗰間體育館嘅樓梯底加幾塊擋風板、飯堂一個無名角落再加塊布，只要老闆夠黑心，你又夠創意，邊度都可以係你屋企。

而佢地嘅娛樂，亦只係一部冇人要，得自己先識修理嘅舊式電視，而佢地，亦似乎對世界毫無怨言。

我好記得，佢地望住知識分子嘅眼神係表露左自己不敢高攀，不敢比擬嘅想法

明明係班後生仔係度傾計，阻住佢地清潔，做好自己工作本份，但中年嘅佢地就好似細路仔誤入教員室一樣，感覺自己阻住人辦正事，dup低頭擺出一個唔好意思嘅苦笑樣，羞愧咁行返出去，連聲都唔敢聲。而後生仔，就好似若無其事咁繼續討論，好似做錯嘅係無自信嘅清潔工咁。

由嗰剎那開始，我深深感受到，中國係一個種姓國家，因為連窮人都冇向上爬嘅諗法，奴隸甘願為奴，臣民甘願稱臣，高高在上嘅統治階層，又點會放棄剝削佢地？因為呢啲都係你情我願。

日本呢？

泡菜呢

泡茶日本係想爬但爬唔到，之後先消極面對

但中國係由出生嗰一秒已經甘願為奴，邊有得比？

越南呢？
俄羅斯呢？
墨西哥呢？
烏干達呢？

係咩？日本好似睇得好開

係咩 泡茶仔習慣哂啦喎

點先叫做人人平等?